\section{Configuration du projet}

Les projets Qt ont un outil spécial appelé \emph{qmake} qui est responsable de gerer la compilation
des fichiers du projets. Dans cette partie nous allons présenter le fichier de configuration \texttt{.pro}
et expliquer les diffèrent directives utilisés dans ce dernier.

\begin{lstlisting}
QT       += core widgets svg

CONFIG += c++11

CONFIG += object_parallel_to_source

TARGET = MeriseModeler

TEMPLATE = app

RESOURCES += ressourceFile.qrc

SOURCES += main.cpp

include(logic/logic.pri)
include(graphic/graphic.pri)
include(ui/ui.pri)
include(exporter/exporter.pri)
include(command/command.pri)
include(model/model.pri)

\end{lstlisting}

On remarque dans ce fichier l'utilisation des commandes suivantes:

\begin{itemize}
    \item \texttt{QT} : indique les modules Qt utilisé dans le projet.
    \item \texttt{CONFIG} : contient les paramètres de configurations du projet, dans cet exemple nous 
    avons indiquer que nous voulons activer le support du C++11 et de la fonctionnalité
    \texttt{object\_parallel\_to\_source} qui permet de pouvoir mettre des fichier \texttt{.cpp} de même nom
    dans le même projet sans qu'il y est un conflit.
    \item \texttt{TARGET} : Le nom du fichier exécutable.
    \item \texttt{TEMPLATE} : Le type du fichier compilé.
    \item \texttt{RESOURCES} : Liste des fichiers de ressources.
    \item \texttt{SOURCES} : indique les fichiers \texttt{.cpp}.
    \item \texttt{include} : inclue un fichier \texttt{.pri} qui contient une liste des fichier \texttt{.h}
    et \texttt{.cpp}.
\end{itemize}